Du bist immer auf der Arbeit und zuhause bekommt man dich kaum noch zu Gesicht.
Am Anfang waren es nur ein paar Überstunden, dann nimmst Du mal ein Projekt mit
nach hause und schlussendlich sitzt Du nur noch im Büro und beantwortest in deiner
Freizeit Business E-Mails. Von deinen Hobbys und Leidenschaften neben dem Beruf
hast Du dich wahrscheinlich schon verabschiedet. Auch Freunde und Familie kommen
schnell zu kurz, wenn dir die Arbeit über den Kopf wächst.   

### Der Drahtseilakt
Natürlich ist beides wichtig. Der Beruf und die eigene Karriere können
sehr erfüllend sein. Vor allem wenn dir deine Aufgaben Spaß machen und Du dich
weiterentwickeln kannst. Es wird aber kompliziert, wenn man zwischen Arbeit und
Freizeit abwägen muss. Der Job ist nämlich nicht alles im Leben. Für eine Weile
mag ein hohes Leistungsniveau tragbar und für die Karriere auch sehr nützlich sein.
Doch wenn Du deine Freunde kaum noch siehst und deine Familie auf Dauer
vernachlässigst, hast Du nicht mehr so viel von deiner Karriere. Auch deine
eigenen Leidenschaften sind eine Möglichkeit, außerhalb des Jobs abzuschalten und
deine Energie aufzuladen.  
Da kommt schon was zusammen. Entsprechend schwierig ist es, Arbeit und Privates
in ein Gleichgewicht zu bekommen.

### Freiheit für mehr Freizeit
Nicht jede Stelle ermöglicht ein ausgewogenes Verhältnis von Freizeit und Beruf.
Und doch ist es nicht unmöglich. Zwar ist die Arbeitsstruktur in vielen Unternehmen
starr und verändert sich auch nicht mehr. Es gibt aber auch Arbeitgeber, die dir
entgegenkommen. In diesen Unternehmen bieten sich dir verschiedene Wege, deine
Work-Life-Balance zu finden. Einige Chefs lassen sich auf flexible Arbeitszeiten
ein. So kannst Du deine Arbeitszeiten mitgestalten und Zeit für Freunde und
Familie einräumen. Wenn Du lieber einmal von zuhause aus arbeiten möchtest, ist
Home Office oft drin. Du findest auch Unternehmen mit eigenen Sportangeboten,
etwa einer günstigen Mitgliedschaft in einem Fitnessstudio. Du kannst also deine
persönlichen Interessen mit der Arbeit verbinden. Ein Jobwechsel könnte deinem
Alltag mehr Freiheit und Flexibilität einhauchen.

### Die Stelle mit Raum für dein Leben
Aus vielen Möglichkeiten ergeben sich individuelle Stellen. Unter den ganzen
Angeboten genau deine Stelle zu finden ist mit einem immensen Suchaufwand verbunden.
Mit enwork siehst Du, welche Arbeitgeber dir welche Freiheiten einräumen. So kannst
Du abschätzen, bei welchem Unternehmen Du dir die Arbeitsweise so gestalten kannst,
wie es dir am besten passt. Mit uns musst Du dabei nicht lange suchen. Leg in
deinem Profil fest, was dir in der nächsten Stelle wichtig ist.
Mit unserem Jobmatching Tool gleichen wir deine Präferenzen mit unserem Pool von
Jobangeboten ab und schlagen dir Stellen vor, die genau auf dich zugeschnitten sind.
So hast Du mehr Zeit für das, was wirklich wichtig ist und kommst an den Job,
der zu dir passt.  
Leg' jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) an und finde deine Work-Life-Balance.
